[
    {
        "question": "Jakie miasto jest stolicą Francji?",
        "options": [
            "Paryż",
            "Madryt",
            "Londyn",
            "Berlin"
        ],
        "answer": "Paryż"
    },
    {
        "question": "Który kraj jest największy pod względem powierzchni?",
        "options": [
            "Chiny",
            "Stany Zjednoczone",
            "Kanada",
            "Rosja"
        ],
        "answer": "Rosja"
    },
    {
        "question": "Jaki jest oficjalny język w Brazylii?",
        "options": [
            "Hiszpański",
            "Portugalski",
            "Angielski",
            "Francuski"
        ],
        "answer": "Portugalski"
    },
    {
        "question": "Gdzie znajdują się piramidy?",
        "options": [
            "Meksyk",
            "Egipt",
            "Peru",
            "Sudan"
        ],
        "answer": "Egipt"
    },
    {
        "question": "Jaki jest największy kontynent na świecie?",
        "options": [
            "Afryka",
            "Azja",
            "Europa",
            "Ameryka Północna"
        ],
        "answer": "Azja"
    },
    {
        "question": "Jak nazywa się najdłuższa rzeka na świecie?",
        "options": [
            "Amazonka",
            "Nil",
            "Jangcy",
            "Missisipi"
        ],
        "answer": "Nil"
    },
    {
        "question": "Które miasto jest stolicą Australii?",
        "options": [
            "Sydney",
            "Melbourne",
            "Canberra",
            "Perth"
        ],
        "answer": "Canberra"
    },
    {
        "question": "Gdzie znajduje się Wielki Mur Chiński?",
        "options": [
            "Japonia",
            "Chiny",
            "Mongolia",
            "Korea Południowa"
        ],
        "answer": "Chiny"
    },
    {
        "question": "Jakie miasto jest stolicą Kanady?",
        "options": [
            "Toronto",
            "Ottawa",
            "Vancouver",
            "Montreal"
        ],
        "answer": "Ottawa"
    },
    {
        "question": "Który kraj jest znany jako 'Kraina Tysiąca Jezior'?",
        "options": [
            "Finlandia",
            "Szwecja",
            "Norwegia",
            "Islandia"
        ],
        "answer": "Finlandia"
    }
]